# Bind Variable

<p>
    Bind variable, czyli zmienna wiązana, jest mechanizmem używanym w języku PL/SQL (Procedural Language/Structured Query Language), który pozwala na przekazywanie wartości zmiennych do zapytań SQL. Bind variables są używane do optymalizacji zapytań SQL i zwiększenia ich wydajności.
</p>

## Bezpieczeństwo, wydajność i integracyjność

- Bezpieczeństwo: Bind variables pomagają zapobiegać atakom SQL Injection. Dzięki nim dane wejściowe są traktowane jako wartości, a nie jako część kodu SQL, co uniemożliwia manipulowanie zapytaniami.

- Wydajność: Kiedy zapytanie SQL jest wykonywane z użyciem bind variables, baza danych może przechowywać i ponownie używać planu wykonania zapytania, co znacząco zmniejsza czas potrzebny na jego analizę i kompilację przy kolejnych wykonaniach.
  
- Przenośność: Bind variables ułatwiają przenoszenie zapytań między różnymi środowiskami, ponieważ pozwalają na dynamiczne przekazywanie wartości bez konieczności modyfikowania samego zapytania.


## Przykład użycia

```sql
    DECLARE
        emp_id NUMBER := 101;
        emp_name VARCHAR2(50);
    BEGIN
        SELECT name INTO emp_name
        FROM employees
        WHERE employee_id = emp_id;

        DBMS_OUTPUT.PUT_LINE('Employee Name: ' || emp_name);
    END;
```

<p>
    Bind variables to potężne narzędzie w PL/SQL, które znacząco poprawia bezpieczeństwo i wydajność aplikacji bazodanowych. Używając bind variables, możemy dynamicznie przekazywać wartości do zapytań SQL, co czyni nasze aplikacje bardziej elastycznymi i efektywnymi.
</p>